\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №3. Общие вопросы}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{27}
		
		\item   \begin {itemize}
                    \item   $ord(g^k) = \frac {ord(g)} {\gcd (k, ord(g))}$ \\
                            Рассмотрим циклическую группу, порожденную элементом $g$. \\
                            $ \groot{g} \cong \bb Z/n^+$, причем $n = ord(g)$. \\ 
                            Тогда из задания 7.1 следует, что
                                $$ ord(g^k) = \frac {ord(g)} {gcd(k,ord(g))}$$
                    \item   $ord(fh) = ord(f)ord(h)$ \\
                            Пусть $n = ord(fh)$.
                            \begin{align*}
                                \intertext{Оценим сверху.}
                                (fh)^{ord(f)ord(h)} &= f^{ord(f)ord(h)}h^{ord(f)ord(h)} = 1 \\
                                \then n &\leq ord(f)ord(h)
                                \intertext{Оценим снизу.}
                                (fh)^n &= 1 = f^nh^n \\
                                f^n &= h^{-n} \\
                                ord(f^n) &= \frac {ord(f)} {gcd(n,ord(f))} &\text{из пункта а).}\\
                                ord(h^{-n}) &= \frac {ord(h)} {gcd(-n,ord(h))} &\text{из пункта а).} \\
                                \frac{ord(f)} {gcd(n, ord(f))} &= \frac{ord(h)} {gcd(n, ord(h))} &\text{т.к. }f^n = h^{-n}\\
                                ord(f)\cdot gcd(n, ord(h)) &= ord(h) \cdot gcd(n, ord(f) 
                                \intertext{Левая часть делится на $ord(f)$, значит и правая должна делиться. $gcd(ord(f), ord(h)) = 1$, значит $gcd(n, ord(f)$ делится на $ord(f)$}
                                ord(f) | gcd(n, ord(f)) &\then gcd(n, ord(f)) = ord(f) \then ord(f) | n \\
                                \text{Аналогично, } ord(h) | n \\
                                ord(f) | n, ord(h)|n, gcd(ord(f), ord(h)) = 1 &\then ord(f)ord(h) | n \\
                                &\then n \geq ord(f)ord(h)
                                \intertext{Из оценок сверху и снизу следует, что}
                                ord(f)ord(h) &= ord(fh)
                            \end{align*}
                    
                    \item   $m = lcm(\st{ord(g) | \forall g \in G})$. Доказать, что $\exists g \in G(ord(g) = m$. 
                            \begin{align*}
                                \intertext{Мы можем факторизовать число m}
                                m &= p_1^{w_1} \cdot p_2^{w_2} \cdot \ldots \cdot p_n^{w_n}
                                \intertext{Тогда для каждого из множителей мы можем найти элемент, порядок которого делится на этот множетель}
                                \forall i \in [1, n] \,&\exists f \in G \,(p_i^{w_i} \,|\, ord(f) )
                                \intertext{А следовательно} 
                                \forall i \in [1, n] \,&\exists f \in G \,(p_i^{w_i} = ord(f) ) 
                                \intertext{Пусть это не так. Тогда $ord(f) = p_i^{w_i} \cdot a$. Но}
                                ord(f^a) &= \frac {ord(f)} {gcd(a, ord(f)} = p_i^{w_i}. 
                                \intertext{Значит, что мы все равно смогли найти элемент, у которого порядок равен $p_i^{w_i}$. Пусть $f_i$ -- такой элемент, что $ord(f_i) = p_i^{w_i}$}
                                ord(f_1f_2) &= ord(f_1)ord(f_2) 
                                \intertext{это следует из предыдущего пункта, так как $gcd(ord(f_1)ord(f_2)) = 1$. Продолжая умножать порядки, получим}
                                ord(f_1f_2 \ldots f_n) &= ord(f_1)ord(f_2) \ldots ord(f_n) = m
                                \intertext{A это значит, что мы нашли элемент, порядок которого равен $m$, и он имеет вид $f_1f_2 \ldots f_n$. }
                            \end{align*}
                \end{itemize}
                
           
            

	\end{enumerate}

\end{document}
